Search.setIndex({"docnames": ["1_etl", "intro", "markdown", "markdown-notebooks"], "filenames": ["1_etl.ipynb", "intro.md", "markdown.md", "markdown-notebooks.md"], "titles": ["<strong>Extracci\u00f3n, transformaci\u00f3n y carga (ETL)</strong>", "<strong>An\u00e1lisis temporal y espacial de PM 10 Y PM 2.5 en Monter\u00eda</strong>", "Markdown Files", "Notebooks with MyST Markdown"], "terms": {"en": 0, "la": [0, 1], "part": 0, "superior": 0, "cargaremo": 0, "lo": [0, 1], "paquet": 0, "cargar": 0, "import": [0, 2], "panda": 0, "pd": 0, "numpi": [0, 2], "np": [0, 2], "carguemo": 0, "recopilado": 0, "realizar": 0, "an\u00e1lisi": 0, "datos_recopilado": 0, "read_excel": 0, "c": 0, "user": 0, "cdeor": 0, "onedr": 0, "documento": 0, "python": 0, "jb_aet_pm10_25": 0, "doc": 0, "_data": 0, "data_1": 0, "xlsx": 0, "renombrar": 0, "columna": 0, "renam": 0, "column": 0, "estacion": 0, "fecha": 0, "inici": 0, "par\u00e1metro": 0, "parametro": 0, "concentraci\u00f3n": 0, "mg": 0, "m3": 0, "concentraci\u00f3n_mg": 0, "inplac": 0, "true": 0, "head": 0, "0": [0, 2], "gloria": 0, "2022": 0, "12": 0, "21": 0, "00": 0, "40": 0, "69": 0, "1": [0, 2], "20": 0, "41": 0, "01": 0, "19": 0, "94": 0, "3": 0, "18": 0, "39": 0, "87": 0, "4": [0, 2], "17": 0, "38": 0, "79": 0, "ajustemo": 0, "como": 0, "datetim": 0, "convertir": 0, "formato": 0, "to_datetim": 0, "dayfirst": 0, "mostrar": 0, "verificar": 0, "informaci\u00f3n": [0, 1], "de": [0, 2], "recopilaci\u00f3n": 0, "info": 0, "class": 0, "core": 0, "frame": 0, "datafram": 0, "rangeindex": 0, "1352": 0, "entri": 0, "1351": 0, "data": [0, 2], "total": 0, "non": 0, "null": 0, "count": 0, "dtype": 0, "object": 0, "datetime64": 0, "ns": 0, "float64": 0, "memori": 0, "usag": 0, "42": 0, "kb": 0, "datos_parametro": 0, "eliminar": 0, "especificada": 0, "drop": 0, "unnam": 0, "valor": [0, 1], "unidad": 0, "parametros_climatico": 0, "format": 0, "m": 0, "d": [0, 3], "h": 0, "error": 0, "coerc": 0, "2020": [0, 1], "06": 0, "249": 0, "907970": 0, "grado": 0, "direcci\u00f3n": 0, "viento": 0, "106": 0, "967656": 0, "352": 0, "443983": 0, "161": 0, "221664": 0, "192": 0, "649780": 0, "5171": 0, "5170": 0, "7": 0, "unamo": 0, "unir": 0, "por": 0, "usando": 0, "un": [0, 1], "merg": 0, "right": 0, "join": 0, "manten": 0, "todo": 0, "df_recopilacion": 0, "df": 0, "how": [0, 3], "4951": 0, "4950": 0, "6": 0, "270": 0, "9": 0, "veamo": 0, "si": 0, "d\u00eda": 0, "medicion": 0, "agrupar": 0, "contar": 0, "ocurrencia": 0, "pm10": [0, 1], "pm2": [0, 1], "df_group": 0, "groupbi": 0, "value_count": 0, "unstack": 0, "fillna": 0, "crear": 0, "una": 0, "booleana": 0, "indicando": 0, "ambo": 0, "est\u00e1n": 0, "present": 0, "consecutiva": 0, "ambos_presentes_consecutivo": 0, "filtrar": 0, "obten": 0, "dond": 0, "fechas_sin_coincidencia": 0, "index": 0, "imprimir": 0, "resultado": 0, "print": [0, 3], "coinciden": 0, "tolist": 0, "No": 0, "timestamp": 0, "09": 0, "15": 0, "16": 0, "22": 0, "23": 0, "24": 0, "25": 0, "26": 0, "27": 0, "28": 0, "29": 0, "30": 0, "02": 0, "03": 0, "04": 0, "2021": 0, "05": 0, "07": 0, "08": 0, "11": 0, "13": 0, "14": 0, "31": 0, "2023": [0, 1], "n\u00famero": 0, "num_no_coincidencia": 0, "shape": 0, "198": 0, "indexando": 0, "futura": 0, "df_2": 0, "set_index": 0, "291": 0, "021497": 0, "98": 0, "000000": 0, "humedad": 0, "32": 0, "301221": 0, "temp": 0, "maxima": 0, "796568": 0, "m\u00ednima": 0, "852968": 0, "s": [0, 2, 3], "velocidad": 0, "miraremo": 0, "df_pm_10": 0, "drop_dupl": 0, "subset": 0, "keep": [0, 2], "first": 0, "inicio": 0, "final": 0, "toma": 0, "nuevo": 0, "\u00edndice": 0, "con": [0, 1], "toda": 0, "me": 0, "septiembr": 0, "fecha_inicio": 0, "min": 0, "fecha_fin": 0, "max": 0, "ingreso": 0, "continuo": 0, "nuevo_indic": 0, "date_rang": 0, "start": [0, 2, 3], "end": [0, 2], "vac\u00edo": 0, "almacenar": 0, "df_resultado": 0, "reindexar": 0, "cada": 0, "estaci\u00f3n": 0, "grupo": 0, "utilizando": 0, "rango": 0, "grupo_reindexado": 0, "reindex": 0, "reset_index": 0, "asignar": 0, "nombr": 0, "al": [0, 2], "reindexado": 0, "rellenar": 0, "a\u00f1adir": 0, "concat": 0, "ignore_index": 0, "4828": 0, "4827": 0, "1012": 0, "151": 0, "df_va": 0, "copi": 0, "cantidad": 0, "cantidad_datos_por_estacion": 0, "size": 0, "name": 0, "datos_no_faltant": 0, "appli": 0, "lambda": 0, "x": 0, "notnul": 0, "sum": 0, "revisar": 0, "missing_values_by_estacion": 0, "isnul": 0, "calcular": 0, "porcentaj": 0, "missing_percentage_by_estacion": 0, "mean": [0, 2], "100": [0, 2], "round": 0, "unificado": 0, "missing_data_by_estacion": 0, "left": 0, "valu": 0, "1207": 0, "255": 0, "952": 0, "78": 0, "termin": 0, "252": 0, "955": 0, "unisinu": 0, "upb": 0, "253": 0, "954": 0, "miremo": 0, "df_pm_2_5": 0, "256": 0, "257": 0, "258": 0, "84": 0, "259": 0, "36": 0, "260": 0, "df_result": 0, "338": 0, "1129": 0, "93": 0, "54": 0, "1114": 0, "92": 0, "89": 0, "1118": 0, "63": 0, "contaminaci\u00f3n": 1, "del": 1, "air": 1, "representa": 1, "riesgo": 1, "significativo": 1, "para": 1, "salud": 1, "causando": 1, "aproximadament": 1, "siet": 1, "millon": 1, "muert": 1, "prematura": 1, "anualment": 1, "est": 1, "estudio": 1, "se": 1, "centra": 1, "analizar": 1, "din\u00e1mica": 1, "temporal": 1, "espacial": 1, "contaminant": 1, "durant": 1, "el": 1, "per\u00edodo": 1, "objetivo": 1, "integrar": 1, "calidad": 1, "planificaci\u00f3n": 1, "territori": 1, "desarrollo": 1, "urbano": 1, "sosten": 1, "ciudad": 1, "recopila": 1, "base": [1, 3], "dato": 1, "cv": 1, "dispon": 1, "plataforma": 1, "sisair": 1, "limpieza": 1, "elimina": 1, "at\u00edpico": 1, "diagrama": 1, "caja": 1, "z": 1, "score": 1, "manejan": 1, "faltant": 1, "t\u00e9cnica": 1, "imputaci\u00f3n": 1, "estad\u00edstico": 1, "utiliza": 1, "medida": 1, "descriptiva": 1, "seri": 1, "identificar": 1, "patron": 1, "largo": 1, "corto": 1, "plazo": 1, "empleando": 1, "descomposici\u00f3n": 1, "tendencia": 1, "estacionalidad": 1, "ruido": 1, "fourier": 1, "modelo": 1, "suavizamiento": 1, "exponenci": 1, "realizan": 1, "correlaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "entr": 1, "atmosf\u00e9rica": 1, "concentracion": 1, "finalment": 1, "desarrolla": 1, "instrumento": 1, "gesti\u00f3n": 1, "ambient": 1, "basado": 1, "revisi\u00f3n": 1, "normativa": 1, "previo": 1, "recomendacion": 1, "reducir": 1, "emision": 1, "mejorar": 1, "extracci\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "carga": 1, "etl": 1, "whether": 2, "you": [2, 3], "write": [2, 3], "your": [2, 3], "book": [2, 3], "jupyt": [2, 3], "ipynb": 2, "regular": 2, "md": [2, 3], "ll": 2, "same": 2, "flavor": 2, "call": 2, "thi": [2, 3], "simpl": 2, "help": 2, "get": [2, 3], "show": [2, 3], "off": [2, 3], "some": 2, "syntax": 2, "stand": 2, "markedli": 2, "structur": 2, "text": [2, 3], "It": 2, "slight": 2, "variat": 2, "commonmark": 2, "small": 2, "extens": 2, "allow": 2, "sphinx": 2, "ecosystem": 2, "For": 2, "about": [2, 3], "see": [2, 3], "overview": 2, "ar": [2, 3], "two": [2, 3], "most": 2, "power": 2, "tool": 2, "thei": 2, "kind": 2, "like": [2, 3], "function": 2, "written": [2, 3], "markup": 2, "languag": 2, "both": 2, "serv": 2, "similar": 2, "purpos": 2, "one": 2, "line": [2, 3], "wherea": 2, "span": 2, "mani": [2, 3], "accept": 2, "differ": 2, "input": 2, "do": 2, "those": 2, "depend": 2, "specif": 2, "being": 2, "here": 2, "note": 2, "render": 2, "special": 2, "box": 2, "when": [2, 3], "build": 2, "an": 2, "inlin": 2, "refer": 2, "document": [2, 3], "can": [2, 3], "also": [2, 3], "cite": 2, "store": 2, "bibtex": 2, "exampl": 2, "follow": [2, 3], "holdgraf_evidence_2014": 2, "holdgraf": 2, "et": 2, "2014": 2, "moreov": 2, "insert": 2, "bibliographi": 2, "page": [2, 3], "The": [2, 3], "must": 2, "us": [2, 3], "all": [2, 3], "properli": 2, "bib": 2, "hdhpk14": 2, "christoph": 2, "ramsai": 2, "wendi": 2, "heer": 2, "brian": 2, "n": 2, "paslei": 2, "robert": 2, "t": 2, "knight": 2, "evid": 2, "predict": 2, "human": 2, "auditori": 2, "cortex": 2, "In": 2, "intern": 2, "confer": 2, "cognit": 2, "neurosci": 2, "brisban": 2, "australia": 2, "frontier": 2, "just": 2, "starter": 2, "lot": 2, "jupyterbook": 2, "org": 2, "creat": 2, "includ": [2, 3], "As": 2, "emb": 2, "imag": 2, "html": 2, "etc": 2, "post": 2, "add_": 2, "math": 2, "begin": 2, "align": 2, "mbox": 2, "la_": 2, "tex": 2, "But": 2, "make": 2, "sure": 2, "escap": 2, "dollar": 2, "sign": 2, "want": 2, "work": 2, "well": 2, "inform": [2, 3], "check": 2, "out": 2, "guid": 2, "matplotlib": 2, "from": 2, "rcparam": 2, "cycler": 2, "pyplot": 2, "plt": 2, "ion": 2, "seed": 2, "19680801": 2, "10": 2, "logspac": 2, "randn": 2, "ii": 2, "rang": 2, "arrai": 2, "cmap": 2, "cm": 2, "coolwarm": 2, "ax": 2, "prop_cycl": 2, "color": 2, "linspac": 2, "line2d": 2, "custom_lin": 2, "lw": 2, "5": 2, "fig": 2, "subplot": 2, "figsiz": 2, "plot": 2, "legend": 2, "cold": 2, "medium": 2, "hot": 2, "There": 2, "interact": 2, "let": 3, "more": 3, "detail": 3, "instruct": 3, "With": 3, "defin": 3, "code": 3, "direct": 3, "so": 3, "2": 3, "built": 3, "content": 3, "ani": 3, "block": 3, "execut": 3, "default": 3, "kernel": 3, "output": 3, "displai": 3, "rest": 3, "jupytext": 3, "convert": 3, "file": 3, "support": 3, "other": 3, "thing": 3, "need": 3, "understand": 3, "should": 3, "top": 3, "presenc": 3, "which": 3, "That": 3, "If": 3, "have": 3, "treat": 3, "run": 3, "command": 3, "init": 3, "path": 3, "markdownfil": 3}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"extracci\u00f3n": 0, "transformaci\u00f3n": 0, "y": [0, 1], "carga": 0, "etl": 0, "dato": 0, "faltant": 0, "para": 0, "el": 0, "pm": [0, 1], "10": [0, 1], "del": 0, "2": [0, 1], "5": [0, 1], "an\u00e1lisi": 1, "tempor": 1, "espaci": 1, "de": 1, "en": 1, "monter\u00eda": 1, "markdown": [2, 3], "file": 2, "what": 2, "myst": [2, 3], "sampl": 2, "role": 2, "direct": 2, "citat": 2, "learn": 2, "more": 2, "content": 2, "notebook": [2, 3], "code": 2, "block": 2, "output": 2, "fix": 2, "random": 2, "state": 2, "reproduc": 2, "an": 3, "exampl": 3, "cell": 3, "creat": 3, "quickli": 3, "add": 3, "yaml": 3, "metadata": 3}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 56}})